\section{講習会の準備}
\begin{itemize}
\item 白抜きの枠内の黒文字は入力するコマンド
\item TABキーを途中で打つ事で，ファイル名，ディレクトリ名，コマンド名等を補完できる
\item 上下カーソルキーで，過去のコマンドが辿れる(ヒストリー機能)
\item \#以降の青文字はコメント
\end{itemize}
\begin{lstlisting}[language={Command},
    title={計算用ディレクトリの参照を容易にするためにシンボリックリンクを貼る}]
ln -s /work/gt00/tXXXXX work # tXXXXXは利用者番号
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command},
    title={計算用ディレクトリへの移動}]
cd work/
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command},
    title={講習会レポジトリの複製}]
git clone https://gitlab.com/OpenCAE/Supercomputer-OpenFOAM-Training-Course.git
\end{lstlisting}
